其實推動通識成為DSE主科先係幕後玩家

d老師為左學生可以pass到dse通識, 日日都比d奇怪時事問題佢地批判一下岩定唔岩當練習
好自然相關思考模式就會應用係現實, 去判斷社會發生事情合唔合理
最識玩就係諗呢科出黎果條友 真正玩家

好多中學依家係將唔同試題寫定答案，叫學生直接背，填鴨式背答案，每個議題都跟住嚟背論點，根本唔洗思考批判，純粹背主流答案

原意係訓練思考
但成個通識教育係鼓勵背書
學生本身缺少邏輯訓練，要自己諗答案出黎根本搵笨
唔係話你冇能力，但通識出親都係時事既野
出面一早討論到七七八八
與其自己浪費時間去諗，正常學生都會背答案
咁先係拎高分最有效率既做法

自己提出新論點又要寫多啲解釋，又怕寫錯
寫多啲即係要時間寫，亦要時間諗，但考試時間又係非常有限
你可以話咁咪啱，因為勁人先做得到
但事實就係背答案更加輕鬆
學生點做先啱我就唔評論了
要選擇點做係學生自己既責任
不過至少成個set up係無助批判性思考
呢點係一早已經可以肯定

至於係咪特登整成咁呢
個人偏向相信係政府垃圾唔識攪所導致
因為實在有太多矛盾位

老實講呢個世界邊有咁多陰謀論吖